\chapter{Esecuzione}
\section{Utilizzo}
\paragraph{}Per avviare \textbf{\emph{Oinos}} è necessario eseguire lo
starter presente nella root directory del progetto tramite il comando: 
\verb $ ./start
\begin{lstlisting}[language=bash, caption={start}]
$ ./start

                        =============================
                        =        OINOS V1.0         =
                        =============================


Select an option:
  1. learn from the 'Alcoholic' dataset from UCI Knowledge Discovery in
Databases
  2. learn from the 'Wrist' dataset from NeuCube

[1,2, quit]:
\end{lstlisting}
\paragraph{} Da questo menu è possibile selezionare su quale dataset si
vogliono testare gli algoritmi di predizione.\\
\section{Alcoholic}
Selezionando la prima opzione \textbf{Oinos} utilizzerà i dataset 
relativi al database del \emph{UCI Knowledge Discovery in Databases}.
Prima di iniziare il confronto richiederà all'utente:
\begin{enumerate} 
  \item{}di specificare il dataset desiderato, fra quelli disponibili 
  \item{}di specificare il path di destinazione degli output
  \item{}di specificare quale porzione dei datii (\emph{ratio}), 
rispetto al totale del dataset selezionato, dovranno essere 
utilizzati per il testing.
  \item{}di specificare il nuemro di esecuzioni successive di uno stesso
test di predizione. Quest'impostazione ha senso in quanto, una volta
fissata via \emph{ratio} la cardinalità dei set di training e di test,
gli elementi del dataset che entreranno a fare parte dell'uno o
dell'altro insieme saranno selezionati casualmente; ne risulta che ad
ogni run i report subiscono delle oscillazioni in funzione del training
set specifico di ogni esperimento e può essere ragionevole studiarli
anche in senso statistico.
\end{enumerate}
Al termine di questa fase di configurazione viene eseguito il confronto
fra gli algoritmi di predizione.
\subsection{Dataset}
I dataset mostrati dallo \textbf{\emph{start}} sono denominati con un
suffisso che indica la cardinalità del dataset stesso.\\
Ad esempio, specificando data\_100 si eseguirà la predizone su un
campione di 100 elementi.\\
Avendo specificato un \emph{ratio} di 0.2, la predizione sarà
redisposta utilizzando 80 elementi come training set per gli algoritmi
e i restanti 20 come testing set.
\subsection{Esecuzione}\label{esecuzione_alc}
Durante l'esecuzione, verranno stampati sullo std output dei messaggi
relativi a quattro categorie di confronti; ad ogni categoria 
corrisponde una diversa classificazione da sottoporre agli algoritmi 
predittivi:
\begin{enumerate}
  \item{}\textbf{alcoholic-control}: gli \emph{EEG} del dataset vengono
classificati come appartenenti a pazienti alcolisti (\emph{alcohol}) 
o pazienti sani(detti \emph{di controllo - control});
  \item{}\textbf{single-matching-non matching images}: gli \emph{EEG}
appartengono a persone cui viene mostrata alternativamente una singola
immagine (\emph{single}), due immagini identiche (\emph{matching})
oppure due immagini diverse (\emph{non matching});
  \item{}\textbf{single-matching-nonmatching images per alcoholic e
control}: viene considerato l'incrocio delle due precedenti
classificazioni (paziente alcolista che osserva un'immagine singola,
alcolista che osserva due immagini identiche, ecc);
  \item{}\textbf{alcoholic-control extended}: vengono utilizzate le
predizioni ricostruite al passo precedente, proiettando le 6 classi
nelle 2 \emph{alcoholic} e \emph{control}.
\end{enumerate}
L'esecuzione attraversa queste categorie in 4 fasi, mostrando a schermo
i risultati del test in termini di:
\begin{itemize}
  \item{}classificazione (rispettivamente \emph{ALC-CTRL},
\emph{SGL-MATCH-NONMATCH},
\emph{ALC-CTRL/SGL-MATCH-NONMATCH}, \emph{ALC-CTRL\_EXT} ) 
  \item{}cardinalità complessiva del dataset (ad esempio 100 per
$data\_100$)
  \item{}cardinalità dell'insieme di test (ad esempio 20 per
\emph{ratio}=0.2)
  \item{}classificatore testato
  \item{}\emph{accuracy} del classificatore
  \item{}\emph{precision} del classificatore
  \item{}\emph{recall} del classificatore
  \item{}\emph{F1 Score} del classificatore
\end{itemize}
\subsection{output}
Al terine dell'esecuzione saranno disponibili gli output all'interno
del path specificato in fase di configurazione:
\begin{itemize}
  \item{}report in formato microsoft excel (.xlsx) con i report così
come descritto in \ref{esecuzione_alc}
  \item{}grafici di confronto fra le accuracy dei singoli classifiers
\end{itemize}
\section{Wrist}
La selezione della seconda opzione porterà il test a considerare le
predizioni sul dataset relativo al dataset di \emph{wrist movement} di
NeuCube.
\paragraph{}La configurazione dei run è analoga a quella di
\emph{Alcoholic} ad eccezione del fatto che non sia possibile
selezionare la base dati di partenza (in quanto ne è disponibile
soltanto una di dimensione piuttosto ridotta), per cui eviteremo 
inutili ripetizioni rimandando l'utente interessato alla sezione 
precedente. 
\section{Modalità unattended}
E' possibile richiamare direttamente i sorgenti python
relativi senza passare dallo start.\\
Questo consente l'esecuzione in modalità unattended, utile se si intende
implementare automatismi custom e benchmark.
\paragraph{}
Gli script di riferimento sono rispettivamente $./bin/oinos.py$ e 
$./bin/wrist.py$; è possibile ottenere un \emph{help} sul loro utilizzo 
eseguendoli con lo switch -h, che fornisce le seguenti indicazioni:
\begin{lstlisting}[language=bash, caption={run from sources}]
$ ./bin/oinos.py -h
usage:

  $ python bin/main.py -d <data_path>  -r <testing data ratio>  -o
<output path>

example:
  $ ./bin/oinos.py -d data_100 -r 0.3 -v -o out

------------------------------------------------------------------

$ ./bin/wrist.py -h
usage:

  $ python bin/main.py -r <testing data ratio> -o <output path>

  example:
  $ ./bin/oinos.py -r 0.3 -v -o out

\end{lstlisting}


